import { useState, useEffect } from 'react';
import AssessmentQuestion from './AssessmentQuestion';
import AssessmentProgress from './AssessmentProgress';
import AssessmentSummary from './AssessmentSummary';

//  Assessment Quiz on Course Overview Page to check which course fits to you
function AssessmentQuiz() {
  //  Array of questions displayed in assessment quiz
  const questions = [
    {
      question: 'Was versteht man unter KryptowÃ¤hrungen?',
      options: [
        'Physische MÃ¼nzen mit eingebauter Technologie',
        'Digitale WÃ¤hrungen, die auf Kryptografie basieren',
        'Ein BÃ¶rsenindex fÃ¼r den Handel mit Aktien',
        'Eine Art Kreditkarte fÃ¼r internationale Zahlungen',
      ],
      correctAnswerIndex: 1,
    },
    {
      question: 'Was ist Bitcoin?',
      options: [
        'Eine digitale WÃ¤hrung, die auf Blockchain-Technologie basiert',
        'Eine neue Form von physischem Bargeld',
        'Ein Aktienindex fÃ¼r Technologieunternehmen',
        'Eine Art virtuelles Sammelalbum',
      ],
      correctAnswerIndex: 0,
    },
    {
      question: 'Was sind Token im Zusammenhang mit Blockchain?',
      options: [
        'Physische GegenstÃ¤nde, die in der virtuellen RealitÃ¤t gehandelt werden',
        'Ein Index fÃ¼r den Handel mit KryptowÃ¤hrungen',
        'Digitale VermÃ¶genswerte, die auf einer bestehenden Blockchain ausgegeben werden',
        'Eine Art geheime PasswÃ¶rter fÃ¼r die Authentifizierung',
      ],
      correctAnswerIndex: 2,
    },
    {
      question:
        'Wie wird eine Bitcoin-Transaktion verifiziert und in die Blockchain eingefÃ¼gt?',
      options: [
        'Durch die physische Ãœbergabe von Bitcoin-MÃ¼nzen',
        'Durch Mining, bei dem Rechenleistung verwendet wird, um komplexe mathematische Probleme zu lÃ¶sen',
        'Durch den Kauf von Bitcoin-Aktien an der BÃ¶rse',
        'Durch das Drucken einer physischen Quittung fÃ¼r die Transaktion',
      ],
      correctAnswerIndex: 1,
    },
    {
      question:
        'Welche Bedeutung hat der Begriff "Dezentralisierung" in Bezug auf KryptowÃ¤hrungen?',
      options: [
        'Das Fehlen einer zentralen AutoritÃ¤t oder einer Kontrollinstanz, die die KryptowÃ¤hrung steuert',
        'Der Handel mit KryptowÃ¤hrungen an verschiedenen BÃ¶rsenplÃ¤tzen',
        'Die Kombination mehrerer KryptowÃ¤hrungen zu einem neuen digitalen VermÃ¶genswert',
        'Die geheime VerschlÃ¼sselung von KryptowÃ¤hrungstransaktionen',
      ],
      correctAnswerIndex: 0,
    },
    {
      question:
        'Was stellt eine potenzielle Krypto-Dienstleistung fÃ¼r Banken dar?',
      options: [
        'Das Minen von neuen KryptowÃ¤hrungen.',
        'Teilnahme in einer Blockchain.',
        'Ausgabe von Kryptowertpapieren.',
        'Alle oben genannten Punkte.',
      ],
      correctAnswerIndex: 2,
    },
    {
      question: 'Wie zeichnen sich Kredite auf der Blockchain-Technologie aus?',
      options: [
        'Kredite auf der Blockchain-Technologie benÃ¶tigen keine Besicherung.',
        'Bei Krediten auf der Blockchain-Technologie erfolgt die BerÃ¼cksichtigung der KreditwÃ¼rdigkeit durch das Hinterlegen von Kryptoassets als Besicherung.',
        'Sie sind 1:1 mit traditionellen Krediten vergleichbar.',
        'Keine der oben genannten Punkte.',
      ],
      correctAnswerIndex: 1,
    },
    {
      question:
        'Wie fortgeschritten ist die Regulatorische Landschaft im Bezug auf Kryptoassets?',
      options: [
        'Es gibt bisher noch keine Gesetze.',
        'Die derzeitigen Gesetze konzentrieren sich hauptsÃ¤chlich auf die BekÃ¤mpfung von GeldwÃ¤sche und Terrorismusfinanzierung (AML/CTF).',
        'Ein EU-Regulierungsrahmen ist bereits in Kraft getreten.',
        'Regulatorik ist in der Philosophie von Kryptoassets ausgeschlossen und findet daher keine Anwendung.',
      ],
      correctAnswerIndex: 1,
    },
    {
      question:
        'Welche Regulatorik tritt bereits oder in naher Zukunft in Kraft?',
      options: [
        'MiFID II / MiFIR.t',
        'MiCA',
        'eWpG',
        'Alle oben genannten Punkte.',
      ],
      correctAnswerIndex: 3,
    },
    {
      question: 'Wozu dient die MiCA-Verordnung?',
      options: [
        'Mit MiCA wird ein ganzheitlicher Regulierungsrahmen in der EU geschaffen.',
        'MiCA stellt eine weitere deutsche Verordnung dar.',
        'Mit MiCA unterliegen Kryptoasset-Dienstleister weniger Verpflichtungen.',
        'Alle oben genannten Punkte.',
      ],
      correctAnswerIndex: 1,
    },
    {
      question: 'Warum sind private SchlÃ¼ssel bei Krypto-Assets wichtig?',
      options: [
        'Sie ermÃ¶glichen den Zugang zu Zentralbankreserven.',
        'Sie sind erforderlich, um Krypto-Assets zu erzeugen.',
        'Private SchlÃ¼ssel ermÃ¶glichen den Zugang und die VerfÃ¼gungsgewalt Ã¼ber Kryptoassets.',
        'Private SchlÃ¼ssel dienen als Identifikationsmerkmal fÃ¼r Steuerzwecke.',
      ],
      correctAnswerIndex: 2,
    },
    {
      question:
        'Was muss erfÃ¼llt sein, damit ein KryptoverwahrgeschÃ¤ft rechtlich definiert ist?',
      options: [
        'Die Nutzung von Kryptoassets als Zahlungsmittel.',
        'Die Speicherung von Kryptoassets auf persÃ¶nlichen Computern.',
        'Die Aufbewahrung, Verwaltung und Sicherung von Kryptoassets oder geheimen kryptografischen SchlÃ¼sseln im Auftrag von Dritten.',
        'Die Verwendung von Kryptoassets fÃ¼r den Tausch von physischen GÃ¼tern.',
      ],
      correctAnswerIndex: 2,
    },
    {
      question:
        'Was umfasst die Definition von Kryptowerten im Kreditwesengesetz?',
      options: [
        'Digitale Darstellungen von Werten, die von Zentralbanken emittiert werden.',
        'Digitale Darstellungen von Werten, die von natÃ¼rlichen oder juristischen Personen garantiert werden.',
        'Digitale Darstellungen von Werten, die von Zentralbanken emittiert werden und von natÃ¼rlichen oder juristischen Personen als Tauschmittel akzeptiert werden kÃ¶nnen.',
        'Digitale Darstellungen von Werten, die nicht von Zentralbanken emittiert oder garantiert werden, jedoch von natÃ¼rlichen oder juristischen Personen als Tauschmittel akzeptiert werden kÃ¶nnen.',
      ],
      correctAnswerIndex: 3,
    },
    {
      question:
        'Was kennzeichnet den Ansatz des Self-Custody bei der Aufbewahrung von Kryptoassets?',
      options: [
        'Die Kontrolle Ã¼ber private SchlÃ¼ssel wird an eine dritte Partei abgegeben.',
        'Es gibt keine Notwendigkeit, private SchlÃ¼ssel zu verwenden.',
        'Der Nutzer trÃ¤gt die gesamte Verantwortung fÃ¼r die Sicherheit des privaten SchlÃ¼ssels.',
        'Kryptoassets werden automatisch verschlÃ¼sselt und geschÃ¼tzt.',
      ],
      correctAnswerIndex: 2,
    },
    {
      question: 'Welche Verwendungssituation ist typisch fÃ¼r Hot Wallets?',
      options: [
        'Langfristige Speicherung von Kryptoassets.',
        'Gelegentliche Transaktionen mit grÃ¶ÃŸerem VermÃ¶gen.',
        'Sicherung groÃŸer Mengen an Kryptoassets.',
        'Hochsichere Verwahrung von Kryptoassets.',
      ],
      correctAnswerIndex: 1,
    },
  ];

  const [currentQuestionIndex, setCurrentQuestionIndex] = useState(0);
  const [userAnswers, setUserAnswers] = useState(
    Array(questions.length).fill(null),
  );
  const [answered, setAnswered] = useState(false);
  const [quizFinished, setQuizFinished] = useState(false);

  //  get the chosen answer of user and check is it is true, then display next question
  const handleAnswerSelect = (answerIndex) => {
    if (!answered) {
      const newUserAnswers = [...userAnswers];
      newUserAnswers[currentQuestionIndex] = answerIndex;
      setUserAnswers(newUserAnswers);
      setAnswered(true);

      // Automatically move to the next question after a short delay
      setTimeout(() => {
        if (currentQuestionIndex < questions.length - 1) {
          setCurrentQuestionIndex(currentQuestionIndex + 1);
          setAnswered(false); // Reset the answered status for the next question
        } else {
          setQuizFinished(true); // All questions are answered
        }
      }, 10);
    }
  };

  //  number of correct answers
  const numCorrectAnswers = userAnswers.filter(
    (userAnswer, index) => userAnswer === questions[index].correctAnswerIndex,
  ).length;

  const percentageCorrect = (numCorrectAnswers / questions.length) * 100;

  useEffect(() => {
    if (currentQuestionIndex === questions.length) {
      setAnswered(false); // Reset the answered status
      setQuizFinished(true); // All questions are answered
    }
  }, [currentQuestionIndex, questions.length]);

  let recommendationText = '';
  let recommendedCourseLink = '';
  let recommendedCourseText = '';

  if (percentageCorrect < 30) {
    recommendationText = `Du hast ${percentageCorrect}% der Fragen richtig beantwortet und wir empfehlen dir den Beginnerkurs.`;
    recommendedCourseLink = '/course-beginner-introduction';
    recommendedCourseText = 'Beginnerkurs';
  } else if (percentageCorrect >= 30 && percentageCorrect < 50) {
    recommendationText = `Du hast ${percentageCorrect}% der Fragen richtig beantwortet und wir empfehlen dir den Fortgeschrittenenkurs.`;
    recommendedCourseLink = '/course-advanced-introduction';
    recommendedCourseText = 'Fortgeschrittener Kurs';
  } else {
    recommendationText = `Du hast ${percentageCorrect}% der Fragen richtig beantwortet und wir empfehlen dir den Expertenkurs.`;
    recommendedCourseLink = '/course-expert-introduction';
    recommendedCourseText = 'Expertenkurs';
  }

  return (
    <div className="container mx-auto py-6 px-4 md:px-12 min-h-screen max-w-screen-lg">
      <h2 className="text-2xl md:text-3xl font-bold mb-8 text-center">
        ðŸ§  Einstufungsquiz
      </h2>
      <div className="flex flex-col items-center">
        <div className="w-full p-4 md:pr-8 bg-gray-100 rounded-lg">
          <div className="mb-8">
            {!quizFinished ? (
              <AssessmentQuestion
                key={currentQuestionIndex}
                id={`question_${currentQuestionIndex}`}
                question={questions[currentQuestionIndex].question}
                options={questions[currentQuestionIndex].options}
                handleAnswerSelect={handleAnswerSelect}
                answered={answered}
              />
            ) : (
              <AssessmentSummary
                recommendationText={recommendationText}
                recommendedCourseLink={recommendedCourseLink}
                recommendedCourseText={recommendedCourseText}
              />
            )}
          </div>
        </div>
        <div className="w-full p-4 md:pl-8 mt-4">
          <AssessmentProgress
            numAnswered={userAnswers.filter((answer) => answer !== null).length}
            numCorrect={numCorrectAnswers}
            remainingQuestions={questions.length - currentQuestionIndex}
          />
        </div>
      </div>
    </div>
  );
}

export default AssessmentQuiz;
